80後狀元棄劍橋PhD加入支聯會 稱不是「大中華膠」

好入唔入入支聯會

讀科學出身，卻很感性地關注民運和中國人權狀況；明明是天之驕子，以高考5A佳績在劍橋讀博士研究地震，偏偏相信人禍遺害甚於天災，不惜由零開始，回港讀法律，矢志做人權大狀。「六四唔單止係燭光晚會，係呢段歷史令我知道，有啲價值同理想，值得一生去追求」，由選科到擇業；由維園內點點燭光到劍橋河上的水燈，行禮如儀，也可以威力無窮，她是80後支聯會副主席鄒幸彤。

路過「六四關我？事」橫額，鄒幸彤苦笑。風塵僕僕，由中環律師樓趕來，她一面疲累，「辛苦都一定要做，希望多啲人關注」。都說悼念要年輕化，六四28周年，支聯會推出新網台節目《薪火相傳》，小妮子是主持之一。又如專題展，借QR code加入「撤與不撤」的互動元素，不同嘗試，她直言只為拉近距離。年輕一代都說六四干卿底事？80後的她卻以少壯派姿態加入支聯會，笑言不是「大中華膠」，只是知恩圖報。

「帶我關心社會嘅係支聯會」，像無數香港人，人生首次政治參與是燭光晚會，那年她4歲，似懂非懂地看着大人在哭，跟着流淚，直至讀大學才真正認識。「年年去維園，英國卻冇悼念活動」，遊子總特別思鄉，隔着電腦屏幕看直播，感動無言，「這大概是行禮如儀的威力吧？」小妮子自嘲似的反問。向支聯會索資料搞展覽、邀請王丹到劍橋演講，甚至在劍橋河舉行六四水燈節。再別的康橋仍然浪漫，滿載的卻是對理想的追求。

2008年汶川地震，她那時在劍橋主修地球物理，大量數據湧至，同學興奮萬分，獨她感到焦慮，關注豆腐渣工程，在校內發起籌款。「我一直以為，研發技術可保護更多人，但現實係人禍多於天災，科學家研究咗頂尖科技減低傷亡，但技術落唔到地，中間太多人貪污」，科學救國淪為良好願望，站在十字路口很迷失，「要令到個社會更加美好，要搞嘅係人最基本的問題」。

鄒幸彤：建設民主中國才是會方本業

讀書讀壞腦

鄒幸彤 稱中國為「鄰國」自欺欺人

本民前都有個牛津大學(校外進修)既哲學學生呀
咁咪分庭抗禮囉

不如問下有幾多劍橋PHD冇join支聯會
64前後特別多on9新聞

即係之前係HKU FORUM被陳浩天屌柒個條支那會醜八怪囉！

睇見佢個死 樣, 真係隔夜飯都嘔出黎！

呢D愛國青年好值得尊敬

原來系呢個

行為係大中華膠，否認有春用？

唔係大中華膠，係大中華戇膠啫

自己個盤口都未搞得掂，再加上大陸佬已經洗駛腦。
根本無得玩「民主中国」。

五毛狗出沒注意！
會員：9527~
編號：48157
五毛狗 （9527~ #48157） 同 雜種有親「習大大」+ 打殘體字， 係連登傳播中共語言

五毛狗 （9527~ #48157）公然抹黑支持香港獨立嘅人

五毛狗 （9527~ #48157） 用大陸百度，引用大陸圖

五毛狗 （9527~ #48157） 製造假cap圖，FAKE NEWS

五毛狗 （9527~ #48157） 被其他巴打確認事實為五毛狗